---
title: "Impressum"
layout: "impressum"
url: "/impressum"
summary: "impressum"
---

Betreiber und inhaltlich verantwortlich gemäß § 10 Absatz 3 MDStV:

 * Sujeevan Vijayakumaran
 * Ziegelstraße 3
 * 44575 Castrop-Rauxel
 * mail AT svij DOT org

<h2>Datenschutzerklärung</h2>
  <h3 id="dsg-general-intro"></h3>
  <p>Diese Datenschutzerklärung klärt Sie über die Art, den Umfang und Zweck
  der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (nachfolgend kurz „Daten“) im
  Rahmen der Erbringung unserer Leistungen sowie innerhalb unseres
  Onlineangebotes und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte
  sowie externen Onlinepräsenzen, wie z.B. unser Social Media Profile auf
  (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als „Onlineangebot“). Im Hinblick auf die
  verwendeten Begrifflichkeiten, wie z.B. „Verarbeitung“ oder
  „Verantwortlicher“ verweisen wir auf die Definitionen im Art. 4 der
  Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).
  <br><br>
  </p>

  <h3 id="dsg-general-controller">Verantwortlicher</h3>
  <p><span class="tsmcontroller">Sujeevan Vijayakumaran<br>
  Ziegelstraße 3<br>
  44575 Castrop-Rauxel<br>
  Deutschland</span></p>

  <h3 id="dsg-general-datatype">Arten der verarbeiteten Daten</h3>
  <p>
  -	Bestandsdaten (z.B., Personen-Stammdaten, Namen oder Adressen).<br>
  -	Kontaktdaten (z.B., E-Mail, Telefonnummern).<br>
  -	Inhaltsdaten (z.B., Texteingaben, Fotografien, Videos).<br>
  -	Nutzungsdaten (z.B., besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).<br>
  -	Meta-/Kommunikationsdaten (z.B., Geräte-Informationen, IP-Adressen).</p>

  <h3 id="dsg-general-datasubjects">Kategorien betroffener Personen</h3>
  <p>Besucher und Nutzer des Onlineangebotes (Nachfolgend bezeichnen wir die betroffenen Personen zusammenfassend auch als „Nutzer“).<br>
  </p>

  <h3 id="dsg-general-purpose">Zweck der Verarbeitung</h3>
  <p>
  -	Zurverfügungstellung des Onlineangebotes, seiner Funktionen und  Inhalte.<br>
  -	Beantwortung von Kontaktanfragen und Kommunikation mit Nutzern.<br>
  -	Sicherheitsmaßnahmen.<br>
  -	Reichweitenmessung/Marketing<br>
  <span class="tsmcom"></span></p>

  <h3 id="dsg-general-terms">Verwendete Begrifflichkeiten </h3>
  <p>
  „Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine
  identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden
  „betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche
  Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu
  einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu
  einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen
  Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen,
  physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder
  sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.<br>
  <br>
  „Verarbeitung“ ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren
  ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit
  personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden
  Umgang mit Daten.<br>
  <br>
  „Pseudonymisierung“ die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise,
  dass die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zusätzlicher Informationen
  nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden können,
  sofern diese zusätzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und
  technischen und organisatorischen Maßnahmen unterliegen, die gewährleisten,
  dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder
  identifizierbaren natürlichen Person zugewiesen werden.<br>
  <br>
  „Profiling“ jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten,
  die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um
  bestimmte persönliche Aspekte, die sich auf eine natürliche Person beziehen,
  zu bewerten, insbesondere um Aspekte bezüglich Arbeitsleistung,
  wirtschaftliche Lage, Gesundheit, persönliche Vorlieben, Interessen,
  Zuverlässigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser
  natürlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.<br>
  <br>
  Als „Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde,
  Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über
  die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten
  entscheidet, bezeichnet.<br>
  <br>
  „Auftragsverarbeiter“ eine natürliche oder juristische Person, Behörde,
  Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des
  Verantwortlichen verarbeitet.<br>
  </p>

  <h3 id="dsg-general-legalbasis">Maßgebliche Rechtsgrundlagen</h3>
  <p>
  Nach Maßgabe des Art. 13 DSGVO teilen wir Ihnen die Rechtsgrundlagen unserer
  Datenverarbeitungen mit.  Für Nutzer aus dem Geltungsbereich der
  Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), d.h. der EU und des EWG gilt, sofern die
  Rechtsgrundlage in der Datenschutzerklärung nicht genannt wird, Folgendes:
  <br>
  Die Rechtsgrundlage für die Einholung von Einwilligungen ist Art. 6 Abs. 1 lit.
  a und Art. 7 DSGVO;<br>
  Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer Leistungen und
  Durchführung vertraglicher Maßnahmen sowie Beantwortung von Anfragen ist Art. 6
  Abs. 1 lit. b DSGVO;<br>
  Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer rechtlichen
  Verpflichtungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO;<br>
  Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer
  anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten
  erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.<br>
  Die Rechtsgrundlage für die erforderliche Verarbeitung zur Wahrnehmung einer
  Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher
  Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde ist Art. 6 Abs. 1
  lit. e DSGVO. <br>
  Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Wahrung unserer berechtigten
  Interessen ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. <br>
  Die Verarbeitung von Daten zu anderen Zwecken als denen, zu denen sie erhoben
  wurden, bestimmt sich nach den Vorgaben des Art 6 Abs. 4 DSGVO. <br>
  Die Verarbeitung von besonderen Kategorien von Daten (entsprechend Art. 9 Abs.
  1 DSGVO) bestimmt sich nach den Vorgaben des Art. 9 Abs. 2 DSGVO. <br>
  </p>

  <h3 id="dsg-general-securitymeasures">Sicherheitsmaßnahmen</h3>
  <p>Wir treffen nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgabenunter Berücksichtigung
  des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs,
  der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen
  Eintrittswahrscheinlichkeit und Schwere des Risikos für die Rechte und
  Freiheiten natürlicher Personen, geeignete technische und organisatorische
  Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.<br>
  <br>
  Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit,
   Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen
   Zugangs zu den Daten, als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe,
   Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren
   haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von
   Betroffenenrechten, Löschung von Daten und Reaktion auf Gefährdung der Daten
   gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten
   bereits bei der Entwicklung, bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie
   Verfahren, entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes durch
   Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.<br>
  </p>

  <h3 id="dsg-general-coprocessing">Zusammenarbeit mit Auftragsverarbeitern, gemeinsam Verantwortlichen und Dritten</h3>
  <p>
  Sofern wir im Rahmen unserer Verarbeitung Daten gegenüber anderen Personen und
  Unternehmen (Auftragsverarbeitern, gemeinsam Verantwortlichen oder Dritten)
  offenbaren, sie an diese übermitteln oder ihnen sonst Zugriff auf die Daten
  gewähren, erfolgt dies nur auf Grundlage einer gesetzlichen Erlaubnis (z.B.
  wenn eine Übermittlung der Daten an Dritte, wie an Zahlungsdienstleister,
  zur Vertragserfüllung erforderlich ist), Nutzer eingewilligt haben, eine
  rechtliche Verpflichtung dies vorsieht oder auf Grundlage unserer
  berechtigten Interessen (z.B. beim Einsatz von Beauftragten, Webhostern,
  etc.). <br>
  <br>
  Sofern wir Daten anderen Unternehmen unserer Unternehmensgruppe offenbaren,
  übermitteln oder ihnen sonst den Zugriff gewähren, erfolgt dies
  insbesondere zu administrativen Zwecken als berechtigtes Interesse und
  darüberhinausgehend auf einer den gesetzlichen Vorgaben entsprechenden
  Grundlage. <br>
  </p>

<h3 id="dsg-general-thirdparty">Übermittlungen in Drittländer</h3>
<p>
Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h. außerhalb der Europäischen Union
(EU), des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR) oder der Schweizer
Eidgenossenschaft) verarbeiten oder dies im Rahmen der Inanspruchnahme von
Diensten Dritter oder Offenlegung, bzw. Übermittlung von Daten an andere
Personen oder Unternehmen geschieht, erfolgt dies nur, wenn es zur Erfüllung
unserer (vor)vertraglichen Pflichten, auf Grundlage Ihrer Einwilligung,
aufgrund einer rechtlichen Verpflichtung oder auf Grundlage unserer
berechtigten Interessen geschieht. Vorbehaltlich ausdrücklicher
Einwilligung oder vertraglich erforderlicher Übermittlung, verarbeiten
oder lassen wir die Daten nur in Drittländern mit einem anerkannten
Datenschutzniveau, zu denen die unter dem "Privacy-Shield"
zertifizierten US-Verarbeiter gehören oder auf Grundlage besonderer
Garantien, wie z.B. vertraglicher Verpflichtung durch sogenannte
Standardschutzklauseln der EU-Kommission, dem Vorliegen von
Zertifizierungen oder verbindlichen internen Datenschutzvorschriften
verarbeiten (Art. 44 bis 49 DSGVO, <a href="https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/data-transfers-outside-eu_de"
target="blank">Informationsseite der EU-Kommission</a>).</p>

<h3 id="dsg-general-rightssubject">Rechte der betroffenen Personen</h3>
<p>
Auskunftsrecht:  Sie haben das Recht, eine Bestätigung
darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf
Auskunft über diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der
Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.<br>
<br>
Recht auf Berichtigung: Sie haben entsprechend. den gesetzlichen Vorgaben das
Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung
der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.<br>
<br>
Recht auf Löschung und Einschränkung der Verarbeitung:  Sie haben nach Maßgabe
der gesetzlichen Vorgaben das Recht zu verlangen, dass betreffende Daten
unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe der gesetzlichen
Vorgaben eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.<br>
<br>
Recht auf Datenübertragbarkeit:  Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten,
die Sie uns bereitgestellt haben, nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben
in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu
erhalten oder deren Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu
fordern.<br>
<br>
Beschwerde bei Aufsichtsbehörde:  Sie haben ferner nach Maßgabe der
gesetzlichen Vorgaben das Recht, eine Beschwerde bei der zuständigen
Aufsichtsbehörde einzureichen.<br>
</p>

<h3 id="dsg-general-revokeconsent">Widerrufsrecht</h3>
<p>
Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen mit Wirkung für die Zukunft zu
widerrufen.</p><h3
id="dsg-general-object">Widerspruchsrecht</h3><p><strong>Widerspruchsrecht: Sie
haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben,
jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen
Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt,
Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen
gestütztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten
verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht,
jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden
personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies
gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in
Verbindung steht.</strong></p>

<h3 id="dsg-general-cookies">Cookies und Widerspruchsrecht bei Direktwerbung</h3><p>Als „Cookies“ werden kleine
Dateien bezeichnet, die auf Rechnern der Nutzer gespeichert werden.
Innerhalb der Cookies können unterschiedliche Angaben gespeichert werden.
Ein Cookie dient primär dazu, die Angaben zu einem Nutzer (bzw. dem Gerät
auf dem das Cookie gespeichert ist) während oder auch nach seinem
Besuch innerhalb eines Onlineangebotes zu speichern. Als temporäre
Cookies, bzw. „Session-Cookies“ oder „transiente Cookies“, werden Cookies
bezeichnet, die gelöscht werden, nachdem ein Nutzer ein Onlineangebot
verlässt und seinen Browser schließt. In einem solchen Cookie kann z.B.
der Inhalt eines Warenkorbs in einem Onlineshop oder ein Login-Status
gespeichert werden. Als „permanent“ oder „persistent“ werden Cookies
bezeichnet, die auch nach dem Schließen des Browsers gespeichert bleiben.
So kann z.B. der Login-Status gespeichert werden, wenn die Nutzer diese
nach mehreren Tagen aufsuchen. Ebenso können in einem solchen Cookie die
Interessen der Nutzer gespeichert werden, die für Reichweitenmessung oder
Marketingzwecke verwendet werden. Als „Third-Party-Cookie“ werden Cookies
bezeichnet, die von anderen Anbietern als dem Verantwortlichen, der das
Onlineangebot betreibt, angeboten werden (andernfalls, wenn es nur dessen
Cookies sind spricht man von „First-Party Cookies“).<br>
<br>
Wir können temporäre und permanente Cookies einsetzen und klären hierüber im
Rahmen unserer Datenschutzerklärung auf.<br>
<br>
Sofern wir die Nutzer um eine Einwilligung in den Einsatz von Cookies bitten
(z.B. im Rahmen einer Cookie-Einwilligung), ist die Rechtsgrundlage dieser
Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. a. DSGVO. Ansonsten werden die
personenbezogenen Cookies der Nutzer entsprechend den nachfolgenden
Erläuterungen im Rahmen dieser Datenschutzerklärung auf Grundlage unserer
berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und
wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1
lit. f. DSGVO) oder sofern der Einsatz von Cookies zur Erbringung unserer
vertragsbezogenen Leistungen erforderlich ist, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b.
DSGVO, bzw. sofern der Einsatz von Cookies für die Wahrnehmung einer Aufgabe,
die im öffentlichen Interesse liegt erforderlich ist oder in Ausübung
öffentlicher Gewalt erfolgt, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. e. DSGVO,
verarbeitet.<br>
<br>
Falls die Nutzer nicht möchten, dass Cookies auf ihrem Rechner gespeichert werden, werden sie gebeten die entsprechende Option in den Systemeinstellungen ihres Browsers zu deaktivieren. Gespeicherte Cookies können in den Systemeinstellungen des Browsers gelöscht werden. Der Ausschluss von Cookies kann zu Funktionseinschränkungen dieses Onlineangebotes führen.<br>
<br>
Ein genereller Widerspruch gegen den Einsatz der zu Zwecken des Onlinemarketing
eingesetzten Cookies kann bei einer Vielzahl der Dienste, vor allem im Fall des
Trackings, über die US-amerikanische Seite <a
href="http://www.aboutads.info/choices/">http://www.aboutads.info/choices/</a>
oder die EU-Seite <a
href="http://www.youronlinechoices.com/">http://www.youronlinechoices.com/</a>
erklärt werden. Des Weiteren kann die Speicherung von Cookies mittels deren
Abschaltung in den Einstellungen des Browsers erreicht werden. Bitte beachten
Sie, dass dann gegebenenfalls nicht alle Funktionen dieses Onlineangebotes
genutzt werden können.</p><h3 id="dsg-general-erasure">Löschung von
Daten</h3><p>Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Maßgabe der
gesetzlichen Vorgaben gelöscht oder in ihrer Verarbeitung eingeschränkt. Sofern
nicht im Rahmen dieser Datenschutzerklärung ausdrücklich angegeben, werden die
bei uns gespeicherten Daten gelöscht, sobald sie für ihre Zweckbestimmung nicht
mehr erforderlich sind und der Löschung keine gesetzlichen
Aufbewahrungspflichten entgegenstehen. <br>
<br>
Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung eingeschränkt. D.h. die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen aufbewahrt werden müssen.</p><h3 id="dsg-general-changes">Änderungen und Aktualisierungen der Datenschutzerklärung</h3><p>Wir bitten Sie sich regelmäßig über den Inhalt unserer Datenschutzerklärung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerklärung an, sobald die Änderungen der von uns durchgeführten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die Änderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.</p><p></p><h3 id="dsg-affiliate-general">Teilnahme an Affiliate-Partnerprogrammen</h3><p></p><p><span class="ts-muster-content">Innerhalb unseres Onlineangebotes setzen wir auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes) gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO branchenübliche Trackingmaßnahmen ein, soweit diese für den Betrieb des Affiliatesystems erforderlich sind. Nachfolgend klären wir die Nutzer über die technischen Hintergründe auf.<br>
<br>
Die von unseren Vertragspartnern angebotene Leistungen können auch auf anderen Webseiten beworben und verlinkt werden (sog. Affiliate-Links oder After-Buy-Systeme, wenn z.B. Links oder Leistungen Dritter nach einem Vertragsschluss angeboten werden). Die Betreiber der jeweiligen Webseiten erhalten eine Provision, wenn Nutzer den Affiliate-Links folgen und anschließend die Angebote wahrnehmen.<br>
<br>
Zusammenfassend, ist es für unser Onlineangebot erforderlich, dass wir nachverfolgen können, ob Nutzer, die sich für Affiliate-Links und/oder die bei uns verfügbaren Angebote interessieren, die Angebote anschließend auf die Veranlassung der Affiliate-Links oder unserer Onlineplattform, wahrnehmen. Hierzu werden die Affiliate-Links und unsere Angebote um bestimmte Werte ergänzt, die ein Bestandteil des Links oder anderweitig, z.B. in einem Cookie, gesetzt werden können. Zu den Werten gehören insbesondere die Ausgangswebseite (Referrer), Zeitpunkt, eine Online-Kennung der Betreiber der Webseite, auf der sich der Affiliate-Link befand, eine Online-Kennung des jeweiligen Angebotes, eine Online-Kennung des Nutzers, als auch Tracking-spezifische Werte wie z.B. Werbemittel-ID, Partner-ID und Kategorisierungen.<br>
<br>
Bei der von uns verwendeten Online-Kennungen der Nutzer, handelt es sich um pseudonyme Werte. D.h. die Online-Kennungen enthalten selbst keine personenbezogenen Daten wie Namen oder E-Mailadressen. Sie helfen uns nur zu bestimmen ob derselbe Nutzer, der auf einen Affiliate-Link geklickt oder sich über unser Onlineangebot für ein Angebot interessiert hat, das Angebot wahrgenommen, d.h. z.B. einen Vertrag mit dem Anbieter abgeschlossen hat. Die Online-Kennung ist jedoch insoweit personenbezogen, als dem Partnerunternehmen und auch uns, die Online-Kennung zusammen mit anderen Nutzerdaten vorliegen. Nur so kann das Partnerunternehmen uns mitteilen, ob derjenige Nutzer das Angebot wahrgenommen hat und wir z.B. den Bonus auszahlen können.<br>
</span></p><p></p><h3 id="dsg-affiliate-amazon">Amazon-Partnerprogramm</h3><p></p><p><span class="ts-muster-content">Wir sind auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse am wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Teilnehmer des Partnerprogramms von Amazon EU, das zur Bereitstellung eines Mediums für Websites konzipiert wurde, mittels dessen durch die Platzierung von Werbeanzeigen und Links zu Amazon.de Werbekostenerstattung verdient werden kann (sog. Affiliate-System). D.h. als Amazon-Partner verdienen wir an qualifizierten Käufen.<br>
<br>
Amazon setzt Cookies ein, um die Herkunft der Bestellungen nachvollziehen zu können. Unter anderem kann Amazon erkennen, dass Sie den Partnerlink auf dieser Website geklickt und anschließend ein Produkt bei Amazon erworben haben.<br>
<br>
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Amazon und Widerspruchsmöglichkeiten erhalten Sie in der Datenschutzerklärung des Unternehmens: <a target="_blank" href="https://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html?nodeId=201909010">https://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html?nodeId=201909010</a>.<br>
<br>
Hinweis: Amazon und das Amazon-Logo sind Warenzeichen von Amazon.com, Inc. oder eines seiner verbundenen Unternehmen.</span></p><p></p><h3 id="dsg-hostingprovider">Hosting und E-Mail-Versand</h3><p></p><p><span class="ts-muster-content">Die von uns in Anspruch genommenen Hosting-Leistungen dienen der Zurverfügungstellung der folgenden Leistungen: Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste, E-Mail-Versand, Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, die wir zum Zwecke des Betriebs dieses Onlineangebotes einsetzen. <br>
<br>
Hierbei verarbeiten wir, bzw. unser Hostinganbieter Bestandsdaten, Kontaktdaten, Inhaltsdaten, Vertragsdaten, Nutzungsdaten, Meta- und Kommunikationsdaten von Kunden, Interessenten und Besuchern dieses Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effizienten und sicheren Zurverfügungstellung dieses Onlineangebotes gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO i.V.m. Art. 28 DSGVO (Abschluss Auftragsverarbeitungsvertrag).</span></p><p></p><h3 id="dsg-thirdparty-einleitung">Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter</h3><p></p><p><span class="ts-muster-content">Wir setzen innerhalb unseres Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z.B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”). <br>
<br>
